涉騙學警班24萬｜警長涉收班費送禮等歛財 被裁定全部罪名不成立

警長在警校任教時，涉嫌巧立名目向一班學警收取多筆費用，包括收取大筆班費、要學警支付師兄的文具設施的「頂手費」、夾錢買禮物，更聲稱為他們代購藥物而收取費用等，疑在半年內騙取該班30名學警24萬元，有學警供稱因怕未能畢業或要吃苦而啞忍，最終有學員匿名向班主任投訴。警長卻否認指控，案件早前在區域法院審訊，法官今(15日)裁定被告以欺騙手段取得財產、公職人員接受利益及公職人員失當共4項罪名不成立，當庭釋放。

指被告大話連篇 卻難依賴學警口供
被告歐智威（39歲）被控兩項以欺騙手段取得財產、1項公職人員接受利益，及一項公職人員行為失當罪，法官今裁定被告4項罪名全部不成立。

法官指，儘管他認為被告在錄影會面中的說法謊話連篇，亦與辯方審訊時指出的案情不符，雖然他不接納辯方在審訊時的說法，但也難以依賴學警的證供，所以裁定被告所有控罪不成立。

控罪指被告於2012年12月17日至2013年6月22日，虛假地向第2170期警員訓練課程的30名受訓警員，表示各人須購買上一受訓警員留下的多種不同文具、設備、租用專業設備，以製作紀念相冊，不誠實地向該等警員取得24萬元；另外，被告又被指接受1萬元饋贈，以及利用他與受訓警員的專業關係，購買多部手提電腦、數碼相機、腳架、替換的電腦、藥物、以及受訓警員的紀念品等。

學員需付6千元承接費
控方案情指，被告在控罪期間，是警員訓練課程SS班的副班主任，該班共有30名受訓警員。受訓警員一般每月要支付約2500元「班費」，被告卻要眾人交4000元班費，又要各人另交6000元，作為接收上一班受訓警員留下的文具及器材的「承接費」。

收費製作紀念冊
被告在擔任副班主任期間，多次巧立名目歛財，包括聲稱為班員製作紀念冊，要求學警送他Photoshop電腦軟件，又稱要購買相機和腳架，以拍攝學警的步操過程，以糾正各人的姿勢；此外，他又曾稱要為學警代購止痾、止肚痛等藥物及手提電腦等；被告又曾稱要購買買禮物送給對班上有貢獻的班員等而收取費用。惟班員從沒收過有關紀念冊，購買的腳架又離奇失竊，學警要再掏腰包付錢賠償。

整理財政報告即拿出手寫單
當時為班上財政長的學警馬寶權獲豁免起訴書下作供，他稱有次全班被罰抄，班長私下向班主任求情，希望能減少罰抄數量，被告得知後當眾責罵班長，又威嚇會將他「革走」。馬指被告多次以不同原因從班費中取款，終有班員匿名向班主任投訴，被告遂要求班員稱，收費是用作支付班員因留堂所花的膳食費。當班主任要求財政長重新整理財政紀錄時，被告更拿出多張手寫單據，要求馬與另一財政長「揼返個報告出嚟」。

抽獎得手機卻為二手貨
至訓練課程近尾聲時，馬稱被告曾要班員每人付1000元作買禮物之用，被告並代購手提電話、太陽眼鏡及抱枕等，送給最有貢獻的班員，而每位班員亦各得一枝電筒作禮物。

馬又稱他雖然在被告安排的抽獎活動中抽中手機，但電話卻為「二手貨」，手機內不但已有照片，保護貼亦被撕開，馬又稱曾見被告用過同款電話。他直言因怕影響工作、遭與被告相熟的高層為難，所以從未作出投訴，而他因私人理由，現已離開警隊。

辦班上選舉選出誰最不合當警員
當時班上的另一名財政長翁子材，亦是在獲得豁免起訴書下作供，他供稱，被告曾在班內舉辦投票，選出最受觀迎，及最不適合做警察的班員，翁與班長及另一班員被選為最不適合做警察的三甲。當時被告把他們叫出去，並稱要「革走」他們，又問班員要否給機會他們。因班員稱要給他們機會，被告則稱要再辦選舉，若3人再被選中，便要被革走他們，但最終沒再辦選舉。

案件編號：DCCC816/2019

狗咬狗姐

法官指，儘管他認為被告在錄影會面中的說法謊話連篇，亦與辯方審訊時指出的案情不符，雖然他不接納辯方在審訊時的說法，但也難以依賴學警的證供，所以裁定被告所有控罪不成立。

即係個個都信唔過？

自己走去做狗 ，怪人？

籠裏狗作反

犯法就係犯法
除非...

咁都唔反抗，犬犬，不奇怪

黑警犯法無後果

為左保大sir，班學狗變曬condom

留番呢隻大狗繼續吸新狗血

都好, 又少一批狗

辦班上選舉選出誰最不合當警員
小學生

是鳩旦啦
狗咬狗
反正法治一早只係笑話

OCAMP同紀律部隊訓練班完全係兩回事黎

學堂主就係教點講大話

全部罪名不成立

3柴曱甴都有得保

淨係口供未必夠
可能要寫埋數簿
一項一項記低先得
類似d十幾廿年前女仔既被人強姦既日記咁

被答同告人個個都講大話

成個集團都係賤種到一個極點

班新狗全部年輕
現在年輕就係罪

係黑吃黑

大狗收少少，其實已經袋錢入你班細狗袋啦，仲敢告上法庭

d散仔今翅仆街鳥

兩邊都講緊大話，真係難審嘅

拎槍互淝啦

肥肥

你乖乖地交錢未順利畢業

唔係操體能都玩死你

好似當年龍咁威係學堂飲啤酒不是夢

全部紀錄在案

大sir唔係唔告返班散仔轉頭呀?

正常即刻唔做la

果班學員應該係初步口供果陣已經有問題，應該係畀老鬼果班整啦，如果唔係個官唔會話單一口供唔足以定罪，好多非禮案都係單一口供定罪啦

呢班新紮狗以後都應該畀老狗玩，快d走人好過

即係班狗蛋學藝未精

比我就唔忍啦，大家都有炮，仲要一碌長一碌，唔用就晒左

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

狗咬狗
咬唔入

運毒狗女個老豆都唔係高級

狗咬狗 有咩所謂？

明明口供唔夾代表無夾過
點解唔可靠

黑警犯法，紅官放人

個個信唔過,即係個個證供都有疑點,疑點利益歸於被告

做黑警條件之一：講大話唔眨眼

你做得狗都知法庭幫咩人嫁啦，仲柒下柒下咁告人
自己諗方法伸張正義啦吓

咁都得

笑撚死人 被告又講大話 原告又講大話 個撚個都講大話 大話冚大話
不過肯定傾掂左數啦 係肉酸啲姐

有做供嗰啲唔使諗畢業啦 狗隊唔需要守法維護公義嘅人

警狗無敵 狗咬狗

01連個官都唔敢開名?

是但啦

黑食黑

PUSH

咁都告唔入

又可以復職，拎番晒之前啲糧，又唔洗番工

仲要準備俾人報仇
...sorry 係覆桌先啱

咁佢係咪可以返去做

黑警有特權

因為全部都是騙子，冇個信得個

犯法就係犯法
鬼叫你未係警察

班狗真係毫無誠信 控方辨方都係鳩up

班學警砌詞誣衊

要求警長告曬嗰班學員

痴線
咁都不成立

大sir同學警
係人都識揀啦

貪贓枉法

講個笑話俾你聽：法庭

一隻地通那係可散仔換三柴
警隊內部貪污嫖飲吹乜都有

屌 咪又係狗

大SIR教咁耐咩人脈你班新仔咩人脈

btw毅進有冇ocamp

講大話比賽 老屎窟技高一籌

呢30個黑警就大獲啦,反轉咬返大sir,影響狗隊聲譽,一世都俾高層針對而且冇得升

所以樓上咪笑緊紀律部隊兒戲到好似大學ocamp咁
最想屌嘅女組員
最似a0嘅人

做證人個學警都身有屎，一講連自己都爆煲，唯有2個人都講大話

原告、被告個個口供都唔夾，即係大家都無夾過，全部都咁誠實可靠，法官根本唔知點判，唯有是是旦旦啦

嘩！咁都唔入，果然做狗好過做人

毅進仔上閪到大學咩
侮辱緊大學生

個官 心都唔洗讀 意圖都唔洗估
結論
職級:警官>學警
警官無罪 完堂
你睇人治幾方便

唔意外

因為佢未係警察

笑死

官個名叫咩？

犯法就係犯法 除非你係警察

呃班智障狗錢
判咩都唔關我事

大染缸

犯法就係犯法 一定要負責?
你班傻鳩學警撼頭埋牆算啦

狗咬狗理撚得佢

細狗都未做得成想咬大狗？

你後台唔夠硬喎

咁都忍得，屎都食得， 下次老婆比人屌埋都得

個被告講野唔可信，但同時又唔信得啲證人?

咁即係個官覺得無警察信得過?

即係作供警全部都有講大話，又冇夾口供

未必係存心講大話既
記錯金額都係大問題來
你諗下如果3個人作供3個唔同答案
一定係疑點利益歸被告

個官心諗:成班on99打和la super

假設一個講真話,一個記撚錯,一個講大話
三份唔同口供既情況

之前唔少襲警都係咁甩

警長手足好波，去做學警全部都係狗來